[
    {
        "pregunta": "¿Qué establece el reglamento de la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "El reglamento establece las condiciones y disposiciones que regulan el sistema de becas y oportunidades de apoyo para estudiantes de maestrías de especialización, maestrías de investigación, diplomados de posgrado y programas de formación continua."
    },
    {
        "pregunta": "¿A quién aplica el reglamento de becas y oportunidades de apoyo?",
        "respuesta": "Aplica a todos los estudiantes de la Escuela de Posgrado, así como a los responsables del pago del derecho de matrícula, la inversión total del programa de estudios y otros conceptos relacionados."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué se entiende por 'Postulante' según el reglamento?",
        "respuesta": "Un postulante es la persona que se ha inscrito en algún programa de estudios de la Escuela de Posgrado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué implica la 'Matrícula' en el contexto del reglamento?",
        "respuesta": "La matrícula es el valor económico que paga el estudiante cada vez que se inscribe en la Escuela de Posgrado para estudiar un programa de estudios."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se define una 'Cuota Inicial' según el reglamento?",
        "respuesta": "La cuota inicial es el valor económico que establece la Escuela de Posgrado UTEC para asegurar la vacante obtenida por el estudiante, demostrando la capacidad de pagar las cuotas mensuales a cambio del servicio educativo."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué son las 'Cuotas Mensuales'?",
        "respuesta": "Las cuotas mensuales son el pago que los estudiantes y/o responsables de pago deben realizar a cambio del servicio educativo que ofrece la Escuela de Posgrado durante la duración del programa de estudios."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es un 'Ciclo Académico' según el reglamento?",
        "respuesta": "Un ciclo académico está compuesto por dos periodos académicos regulares."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué son los 'Programas de Formación Continua'?",
        "respuesta": "Son estudios cortos de perfeccionamiento profesional en áreas específicas que buscan actualizar conocimientos profesionales en aspectos teóricos y prácticos de una disciplina."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué son los 'Diplomados de Posgrado' según el reglamento?",
        "respuesta": "Son estudios cortos de perfeccionamiento profesional en áreas específicas, que requieren completar un mínimo de 24 créditos y otorgan un diploma a quienes los concluyan con nota aprobatoria."
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué consisten las 'Maestrías de Especialización'?",
        "respuesta": "Son estudios de profundización profesional con una metodología de enseñanza que contempla una dedicación no exclusiva al programa, donde el estudiante profundiza su conocimiento para lograr mayor expertise."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es una beca según el reglamento de la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Una beca es una exoneración total o parcial del pago del programa de estudios, siendo un instrumento para atraer y formar a los mejores talentos, incentivando la excelencia académica."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se otorgan las becas en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Las becas se otorgan a los postulantes o estudiantes que cumplan con las condiciones y requisitos establecidos por la Escuela y/o los terceros donantes o auspiciadores."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son las características de las becas otorgadas por la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Las becas son personales e intransferibles, no acumulables y su otorgamiento responde a criterios de la Escuela de Posgrado y/o terceros donantes o auspiciadores."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué tipos de becas contempla la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "La Escuela de Posgrado contempla becas financiadas por UTEC y becas financiadas por terceros."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es el Graduate Research Scholarship (GRS) en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "El Graduate Research Scholarship (GRS) es un beneficio exclusivo para las maestrías de investigación, consistiendo en la exoneración del costo de matrícula y/o exoneración parcial o total del pago de estudios."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se renueva el Graduate Research Scholarship (GRS)?",
        "respuesta": "La renovación del GRS se puede otorgar después de un año de estudios y está sujeta a una evaluación por parte de la Escuela de Posgrado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué son las becas financiadas por terceros en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Las becas financiadas por terceros son aquellas otorgadas a través de convenios o auspicios con empresas, entidades o personas naturales, estableciendo criterios para la selección, otorgamiento, suspensión y retiro de las mismas."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son las causales para la pérdida de una beca en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "La pérdida de la beca puede darse por término del plazo de la beca, sanciones disciplinarias, falsear datos, abandono o separación de UTEC, desaprobación académica, entre otros motivos considerados pertinentes por la Escuela de Posgrado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué son las oportunidades de apoyo para maestrías de investigación?",
        "respuesta": "Son modalidades bajo las cuales un postulante puede subvencionar sus estudios de maestría, como Asistente de Enseñanza (AE) o Asistente de Investigación (AI), a cambio de dedicación laboral en dichas posiciones."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué ocurre si un estudiante pierde una oportunidad de apoyo en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Si un estudiante pierde una oportunidad de apoyo, debe asumir el costo del programa de estudios según el Reglamento de Pagos de la Escuela de Posgrado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué beneficios ofrece el Graduate Research Scholarship (GRS)?",
        "respuesta": "El GRS ofrece la exoneración del costo de matrícula y/o exoneración parcial o total del pago de estudios para maestrías de investigación."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el criterio de selección para el Graduate Research Scholarship?",
        "respuesta": "El proceso de selección incluye un filtro inicial por el Comité de Admisión de Posgrado y una evaluación final por la Dirección de Investigación, basándose en requisitos académicos y de investigación."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué son las becas financiadas por terceros y cómo se gestionan?",
        "respuesta": "Las becas financiadas por terceros provienen de convenios o auspicios con empresas o entidades, y se rigen por criterios específicos para la selección, otorgamiento, suspensión y retiro establecidos por la Escuela de Posgrado y el donante."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué criterios se consideran para la pérdida de una beca en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "La pérdida de una beca puede ocurrir por término del plazo de la beca, sanciones disciplinarias, falsear datos, abandono o separación de UTEC, desaprobación académica, entre otros."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué sucede si un estudiante pierde una beca en términos financieros?",
        "respuesta": "Si un estudiante pierde una beca, deberá asumir el costo del programa de estudios de acuerdo con el Reglamento de Pagos de la Escuela de Posgrado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué son las oportunidades de apoyo para maestrías de investigación?",
        "respuesta": "Las oportunidades de apoyo para maestrías de investigación incluyen subvenciones como Asistente de Enseñanza o Asistente de Investigación, que permiten subvencionar estudios a cambio de dedicación laboral."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son las causales para la pérdida de oportunidades de apoyo?",
        "respuesta": "La pérdida de oportunidades de apoyo puede ocurrir por término del plazo de la subvención, sanciones disciplinarias, falsear datos, abandono o separación de UTEC, o bajo rendimiento en funciones asignadas."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se otorgan las oportunidades de apoyo como Asistente de Enseñanza?",
        "respuesta": "La Escuela de Posgrado define el porcentaje de beneficio de la subvención como Asistente de Enseñanza basándose en el perfil académico y profesional del postulante, su ensayo de postulación, y otros criterios."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué implica la pérdida de una oportunidad de apoyo para el estudiante?",
        "respuesta": "Al perder una oportunidad de apoyo, el estudiante debe asumir el costo del programa de estudios según el Reglamento de Pagos de la Escuela de Posgrado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué consideraciones se toman para otorgar la subvención como Asistente de Investigación?",
        "respuesta": "La subvención como Asistente de Investigación se otorga en función a proyectos de investigación existentes y el criterio del futuro asesor, evaluando el perfil académico y profesional del postulante."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se renueva el Graduate Research Scholarship (GRS)?",
        "respuesta": "La renovación del GRS se puede otorgar después de un año de estudios, sujeta a evaluación de la Escuela de Posgrado y presentación de solicitud formal."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué tipos de becas financiadas por terceros existen?",
        "respuesta": "Las becas financiadas por terceros se otorgan a través de convenios o auspicios con empresas, entidades o personas naturales, con condiciones específicas establecidas por la Escuela de Posgrado y el donante."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son las condiciones para la pérdida de una beca en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "La pérdida de la beca puede ocurrir por término del plazo de la beca, sanciones disciplinarias, falsear datos, abandono o separación de UTEC, desaprobación académica, entre otros."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué sucede si un estudiante pierde una beca?",
        "respuesta": "Si un estudiante pierde una beca, debe asumir el costo del programa de estudios según el Reglamento de Pagos de la Escuela de Posgrado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué son las oportunidades de apoyo para maestrías de investigación?",
        "respuesta": "Son modalidades que permiten a los postulantes subvencionar sus estudios, como Asistente de Enseñanza (AE) o Asistente de Investigación (AI), a cambio de dedicación laboral."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son las causales para la pérdida de oportunidades de apoyo?",
        "respuesta": "La pérdida de oportunidades de apoyo puede darse por término del plazo de la subvención, sanciones disciplinarias, falsear datos, abandono o separación de UTEC, o bajo rendimiento en funciones asignadas."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se otorgan las oportunidades de apoyo como Asistente de Enseñanza?",
        "respuesta": "La Escuela de Posgrado define el porcentaje de beneficio de la subvención basándose en el perfil académico y profesional del postulante, su ensayo de postulación y otros criterios."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué implica la pérdida de una oportunidad de apoyo para un estudiante?",
        "respuesta": "Si un estudiante pierde una oportunidad de apoyo, debe asumir el costo del programa de estudios de acuerdo con el Reglamento de Pagos de la Escuela de Posgrado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué criterios se utilizan para otorgar la subvención como Asistente de Investigación?",
        "respuesta": "La subvención como Asistente de Investigación se otorga en función de proyectos de investigación existentes y el criterio del futuro asesor, evaluando el perfil académico y profesional del postulante."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se gestionan las becas financiadas por terceros en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "Las becas financiadas por terceros se gestionan a través de convenios o auspicios con empresas, entidades o personas naturales, estableciendo criterios específicos para la selección, otorgamiento, suspensión y retiro de las mismas."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se otorgan las becas financiadas por UTEC?",
        "respuesta": "Las becas financiadas por UTEC se otorgan previa evaluación por la Escuela de Posgrado y son comunicadas por los medios considerados oportunos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué criterios se consideran para renovar una beca en maestrías de especialización o investigación?",
        "respuesta": "La renovación se hace automáticamente cada ciclo académico si el estudiante cumple con los requisitos requeridos por la Escuela de Posgrado o la unidad financista."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se definen los tipos de becas en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "La Escuela de Posgrado contempla dos tipos de becas: las financiadas por UTEC y las financiadas por terceros."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué cubre el Graduate Research Scholarship (GRS)?",
        "respuesta": "El GRS cubre la exoneración del costo de matrícula y/o exoneración parcial o total del pago de estudios, pero no incluye costos de trámites académicos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se otorga el Graduate Research Scholarship (GRS)?",
        "respuesta": "El GRS se otorga previo cumplimiento de requisitos, con un filtro inicial por el Comité de Admisión de Posgrado y una evaluación final por la Dirección de Investigación."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es necesario para postular al GRS?",
        "respuesta": "Para postular al GRS, además de cumplir con los requisitos de la Escuela de Posgrado, es indispensable contar con un certificado de inglés avanzado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la duración de la subvención del GRS?",
        "respuesta": "La subvención del GRS es por un periodo de un año, incluyendo el costo de matrícula pero excluyendo otros costos académicos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué son las becas financiadas por terceros y cómo se gestionan?",
        "respuesta": "Las becas financiadas por terceros provienen de convenios o auspicios con empresas o entidades y se gestionan estableciendo criterios específicos de selección y otorgamiento."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son las causales para la pérdida de una beca en la Escuela de Posgrado?",
        "respuesta": "La pérdida de una beca puede ocurrir por término del plazo, sanciones disciplinarias, falsear datos, abandono o separación de UTEC, entre otros."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué ocurre si un estudiante pierde una beca?",
        "respuesta": "Si un estudiante pierde una beca, deberá asumir el costo del programa de estudios según el Reglamento de Pagos de la Escuela de Posgrado."
    }

]